有無人有腸易激綜合症呀？

有無巴打都有腸易激呀？
我差唔多次次出街食飯都要搵定廁所咁濟，
覺得直係好困擾好煩，
有時又會覺得自己好無用好想喊，
果次睇醫生問有無藥可以食，點知醫生話無得救，藥都無開比我，
但係我真係唔想成日咁搵廁所法，
餐餐都要朋友男友等我
到底我應該睇腸胃專科定係睇普通家庭醫生先有藥比到我食/改善到？

我又係食完飯好易肚痛

中學個陣以為係因為身體夠健康
消化得快

大概食完半個鐘就有屎屙

即是比人嚇一嚇會瀨屎那種人？

樓主做晒檢查未，即係腸鏡胃鏡個d?
要先make sure 唔係其他問題先。
IBS(腸易激綜合症）有一套treatment guideline , 有d藥可以幫你減輕唔舒服。
如果你想知我可以講下既
當然睇專科最穩陣啦

利申：做過醫院藥房配藥

我同你差唔多時間，有時可能過症半個鐘以為無事，點知搭車就黎料

已困擾甚久

胃鏡腸鏡都照過，無異樣呀

講啦講啦，好想知可以點做

我成日食食下就會急 唔知關唔關心理事

留名 我朋友最近都有呢個問題

腸易激既人大多有焦慮症狀,你咪心態問題?

我都有，好麻煩

應該係，我宜家癲到未食就諗定一陣會唔會又痾，痾又要搵廁所，又要人等，好煩呀咁

我都明應該唔好諗，但係好難囉......
如果我唔痾我咪唔諗囉，但佢又餐餐都會痾，我咪餐餐淆囉

帶個頭盔先：人人情況唔同，勸各位巴絲有事睇醫生。我唔係醫生，講d野只能做參考。因為我都有呢煩問題，但唔嚴重，唔駛食藥。

首先，IBS 唔會令人增加患癌既機會，亦唔係咩絕症，呢點非常重要，因為病人心理壓力都係會影響病情。只係腸胃容易受食物或情緒刺激，而引起例如肚痾，便秘，胃氣多，肚痛等等症狀。容易為生活帶黎不便。

第一步多數都會叫patient 改善左生活同飲食習慣先，需要時再配合藥物治療。部份人會需要做food allergy testing, 搵出刺激自已腸胃既食物。
Reference (uptodate,做呢行既巴打應該會知道）入面有個食物list參考,會叫patient 試下食少d個種類形既食物睇下有冇改善。

我個人就係豆類製品，咖啡個d飲完食完即痾。朝早飲一杯咖啡，個肚搞足成日
樓主唔多唔少都會知自已食乜會容易搞肚。

藥既話一陣先講，做緊野

Food allergy test以前諗過做，見到浸會有，但果時未出黎做野無錢做，慢慢就無左回事，估唔到對腸易激都有影響

都大約知道自己飲就奶同咖啡就死硬咁濟，一日三轉走唔甩，但我自己又好中意飲呢類....唉

好，等你教埋藥果邊可以點做
我想問下益生菌果類其實有無用？

表情撚

你有無打算做d咩去改善？我唔知點入手好。
有睇中醫，但係一停中藥又黎返咁...我唔想keep住係咁

有冇諗過試中醫

食親早餐就有得痾

我腸胃都幾差 一兩個月都會腸胃炎一次
不過又唔會日日都係咁想屙 咁係咩病

照過腸胃鏡，醫生話無事
但就成日都好唔舒服，不過我又無成日痾，係有時會便袐

照過腸胃鏡，醫生話無事
但就成日條大腸都好唔舒服，不過我又無成日痾，係有時會便袐

我係因為心理壓力有Ibs 照曬腸胃鏡 驗血等等 有胃炎
因為個人好易緊張 經常性胃痛引起心口痛 背痛
開頭以為就快死 心臟病 做左好多全身檢查無事
只有信醫生無事啦... 依家似咖啡即死 胃酸倒流 心口痛 成日
做運動頭暈想嘔 還在治療中

Ibs 點會無藥食？

手機cut quote 好麻煩，唔cut了

IBS 分幾型，肚屙型IBS-D，便秘型IBS-C，混合型IBS-M。食藥方法會有d唔同。
如果便秘型既走去食loperamide(止痾藥）,肯定有排唔駛痾屎。

首先要明白好多藥物都係for relief symptoms, 唔好諗住食完會好返晒，而我都只會講幾款我知道或者食過既藥。好多人調整左飲食模式之後，已經大大改善左，根本唔駛食藥。 總之life style 好重要！

回應樓主情況：

probiotic-做過study,對IBS冇咩明顯幫助。不過食左冇壞。

肚屙：
- loperamide (正廠速治靈）正餐前45分鐘食一粒。

- eluxadoline (香港冇，唔多講）

- (5HT-3) antagonist 例如alosetron 同ondansetron,痾到仆街入院先會用。

腸抽筋：
(部份亦藥對減少胃氣漲有幫助）

- colpermin capsule ,成份：peppermint oil。正餐前30-60分鐘食一粒。呢隻試過regular 食一排，個人效果幾好，冇咁多胃氣同腸痛。

-buscopan 10mg,飯前15分鐘食。

- dicyclomine ( 好多牌子胃藥都會有呢隻成份）

-部份情緒問題導致IBS 既藥我唔講啦，睇醫生會好d。

colpermin 同埋loperamide 係non poison ,同圍都有得買。
我自已日日帶住係身

有懷疑過自己係唔係
食完嘢會好耐都唔落格，成日嗝番啲氣上嚟

食多少少又肚痛又痾又盛
個肚就成日脹 睇過醫生 佢又冇講啲咩 淨係話我肚好多氣

食完化氣藥之後效果都唔大

LM

我同樓主一樣
我係一緊張就想柯
成日凝住會柯 凝凝下就變左真係肚痛

明明係屋企冇事 一出遠小小出事

依家驚左去旅行 點搵廁所

問過醫生 佢話如果嚴重 要食鎮靜劑
佢淨係叫我唔好凝住先

我以前就係試過搭車急到要瀨, 呢種感覺到而家搭緊車小小塞就自然諗起"如果急起上黎點算"呢個念頭, 原本都冇屎癮, 一諗呢樣野個肚就黎黎哋料, 同埋唔知係咪慣左屙屎會whatsapp, 如果個肚黎料而同時whatsapp效果會更加嚴重.

whatsapp

以前一考試就會痛
考之前冇痾屎就仆街

一陣買返盒傍身先
我諗自己係混合型掛，一係無屎痾，一係食完飯就即痾

係ibs令我有情緒問題囉
多謝你教識我咁多

叫醫生食屎
我真心諗唔到點唔好凝住者
我一諗起要去食飯就諗起肚痾

我試過係大阪食完和牛，行緊返酒店途中（重要四個字路程左右），衝入間餐廳講一大堆すいません再問人借廁所.....

估唔到whatsapp咁危險

試過有排好耐都冇柯 好似便秘咁
之後就變左日日柯 但係柯爛屎
之後依加又變左好耐冇柯
但有時柯爛屎 有時又正常一條條

同埋成日放屁

我有，不過唔係會屙

柯屎係人生最快的時刻呀

樓主如果係混合型，止痾藥係需要時食，唔好三餐都用，以免令便秘既時間更唔舒服。
我都係混合，有時情願痾出黎好過谷住。
我試過谷到個人死咁滯，食唔到野同係咁嘔，d腸好似唔郁咁，差d入醫院

想同呢個post 既巴絲講返聲，係香港生活真係好大壓力同埋急節奏急速。唔少人腸胃都有一定問題，但唔好輕易自已幫自已斷証，同埋唔好亂食藥，檢查真係好重要。

希望大家可以嘗試放鬆d個日同埋戒左唔好既飲食習慣。希望大家都痾再健康既香蕉屎

留明
食完實有得痾

留名

Duspatalin 135mg

我都好似有
食完野就好易急屎
尤其食午餐後

呢隻既indication 都係for IBS

腸抽筋個陣用

樓主

我腸胃都麻麻

之前有一期周不時會腸痛，有時仲痛得幾勁
我都驚驚地有咩野

其實嚴格上IBS真係無得醫
因為絕大部分人覺得有得醫即係可以痊癒
但其實而家嘅治療
主要都係啲處理病徵嘅藥
俗稱嘅頭痛醫頭、腳痛醫腳
所以樓主位醫生話無得醫都唔可以話錯晒

但IBS呢樣嘢
最緊要就係病人自己要知道
IBS好多時會一路陪住你，係長期病
但就學識點樣改善自己嘅生活，減少日常壓力
真係有需要就食藥短暫控制病情
當然如果你有啲抑鬱/焦慮，醫生都可以處方埋情緒藥，但唔係個個啱駛

有興趣可以睇下mayo clinic嘅網

利申︰黃綠醫生

IBS應該有得醫既
IBS只係個病名，表現出黎就係腹痛、瀉，or 便秘
但病機各異，可能平日日常無事無幹，本身腸胃都麻麻地...etc
又要好似偵探咁搵個原因出黎
我相信有得處理既，不過要診斷得準

利申：庸醫

嗰次我係 睇家庭醫生
可能因為我睇完感冒 搭單問佢腸易激 佢先hea我

有次去行山 肚痛 十分無助
去日本 韓國城市化既地方都還可以
叫我再去行個山 郊個遊 真係唔好搞
搭長途車都驚

另外想問下，腸抽筋即係點
Feel到個肚係咁搞？

但搵到個原因
嗰個病仲係咪叫IBS呢

用emedicine嘅definition
"Irritable bowel syndrome (IBS) is a functional GI disorder characterized by abdominal pain and altered bowel habits in the absence of a specific and unique organic pathology, although microscopic inflammation has been documented in some patients."
IBS嘅精粹就係"in the absence of a specific and unique organic pathology"
簡單啲就係現今醫學無辦法解釋到嘅病徵

我諗你都係做呢行
大家都好想make most accurate diagnosis
奈何有時真係無辦法做到
或者係現今醫學根本無一個好嘅解釋
對病人，唯有幫得幾多就幾多

胃酸過多 倒流 心口痛 同背痛又可以食咩藥？

我只係中醫
中醫既pathology同現代醫學唔同
無一個病機同一個症狀掛鉤
所以辨證論治就應該ok
以往clinical黎講
好多現代醫學不明原因既病，中醫都處理到
IBS印象中某U都做左好多research
不過你講得岩，病人自己都要做好能力範圍既事
就係管理好情緒

試下食益生菌，我食左一排由每日痾6，7次減少到痾兩次

話說，我係腸胃炎睇醫生時搭單問
可能佢係因為咁所以hea我掛

我試過和石山拜緊途中搵廁所.....污糟到癲但又無得唔去，果下真心好嬲自己點解咁

腸抽筋應該係個肚la埋一住咁痛掛
利申：無試過，我淨係喪痾

我一定有，係大商場知道有廁所而且廁所都ok就唔會咁易肚痛，但去小店就好易驚到痛、急

岩岩去gnc睇，3百幾蚊一個月，但係唔記得帶會員卡就無買

首先要確定你係咪真係胃酸倒流
先知俾咩藥你
同埋背痛唔係胃酸倒流嘅常見病徵之一
建議你去睇睇你嘅家庭醫生
問完症同做完檢查，先至由佢開返最適合你嘅藥俾你

不過如果只係胃酸問題
可以考慮去藥房買嘉胃斯康
有啲病人覺得水劑好過丸劑
完全無效就更加要盡早睇醫生

已有4年 一食完飯就想去廁所

做人輕鬆啲 會有幫助

唔會有便秘

注意飲食就得啦
一定知有邊啲野食落會痾
我就是成功的例子

出現依種情況既巴絲係咪都係瘦底

你試下搵野食雪藏食物要解凍果隻，如燒野食都係要解凍睇下，睇下之後會唔會勁屙。如果有試下少食呢種食物

靚女唔痾屎

我求其買一隻，百幾二百蚊到

唔係，肥到仆街，痾得多好易餓係咁食

一有靚女係隔離我就好唔舒服

睇腸胃專科啦 唔係專科其實唔係好識

睇私家腸胃專科啦 公立等一年都唔知有冇得睇

我都有呢類情況，每次食完飯後半粒鐘內一定會感覺到個肚有少少攪攪下就黎出黎咁，最辛苦唔係忍住而係每次食完野都要諗下邊到有廁所
間唔中食太油既野就會腸胃炎，屋企一定有好幾包腸胃炎既藥看門口

中醫話我痾晒有營養既野，出黎做野兩年肥左廿磅，但出街食親飯就痾

中醫聽到我咁痾但無瘦過都笑左笑

邊度買好？萬寧果d?

我睇過了，有次腸胃炎到胃痛，走去睇專科+照腸鏡胃鏡咁

有打算遲下再約去睇下有無藥比到我

好多高手

我一有壓力右下腹就會有異物感，有啲掩掩痛同幾日先屙次屎，睇醫生都搵唔到原因，剩係開啲消化藥同益生菌，有段時間消化好咗就冇事，而家壓力大咗又嚟